postgraduate 其實有冇用

睇岩個postgraduate degree 但聽人講話好雞肋
但master真係好貴

睇排名,讀咩科,睇你GPA,工作經驗

咩叫有冇用先
你窮人思想讀書係為搵錢而讀咪可能冇用囉

咩postgrad

MSC?
咁講，我了解係錦上添花
要pg的話一般都要phd
唔駛pg的話bachelor就夠

讀phd？

Compliance 嘅postgrad
工作經驗同有關知識因為跟到個好上司
所以都應該比一般同年紀識多少少

都係睇行業有冇需要啦
有錢有時間讀吓有乜所謂

為左轉field而讀

自問係窮
而你所謂嘅都又未必窮人思想
我讀呢個就真係純粹為工作
為增值我另外自己都有學其他興趣同外語

應該唔會讀phd 了

做phd

因為讀master 就有用嘅
但上網又搵唔到pg 會唔會都有類似效果
所以諗緊讀唔讀

點樣define有冇用
諗住讀完就平步青雲可以慳返

咁讀完phd 都唔會平步青雲嘅
始終睇自己工作能力

就小弟在兩登觀察多年，大約可以咁分類：

睇錢：MBA，識人同進入某類圈子嘅不二法門，明明係最好搵，但越嚟越少人講
睇錢但跟風：讀啲所謂搵食科/專業科，總之讀完就繼續打工
睇錢但唔知自己做緊乜：讀完以為自己會搵到食嘅科(e.g. IT)，一生不斷研究點搵份冇咁差嘅工
興趣：行有餘力，則以學文，不贅，更可能嘅係以為自己有興趣
興趣+睇錢：嘩咁屈機

總之，絕大部份人以為自己搵緊錢但其實唔係，以為自己有興趣但其實都唔係

講真 而加讀MBA效果大不如前

Accept咗個local u fin math offer, 好驚後悔不過又搵唔到工

其實postgraduate係泛指undergraduate之後嘅degree，即係taught master，mphil，PhD之類。係咪你有咩理解錯

平步青雲唔係睇工作能力
係睇你識啲咩人